Как приятен воздух чистый,
Гор, долин веселый вид:
Нивы, рощи, луг душистый;
Юной все красой блестит.
Вся природа веселится;
Я один, я все грущу!
От чего же мне крушиться?
Не найду чего ищу.
Дружба! Неба дар бесценной!
Тщетно я тебя зову!
Я один во всей вселенной:
Я дышу, а не живу.
Одиноким час досуга 
Скучен, долог жизни путь.
Ах! найду лй сердцу друга,
Ах, найдуль когда-нибудь?

И. Пальмин.

ЕВРЕЙСКАЯ МЕЛОДИЯ.
Му soul is dark.
(Из Байрона).

Душа моя мрачна! Играй, певец младой, 
Еще могу внимать я звукам песнопенья;
И укроти твоей пленительной игрой 
Ожесточенных чувств безумныя волненья.
Питает ли еще надежду грудь сия —
Ты воскреси ее! Слеза ль еще таится 
В угасших сих очах, певец, игра твоя 
Должна ее извлечь — и сердце оживится.
Но берегись мой слухь весельем поразишь! 
Пусть песнь твоя звучит и дико и уныло;
Я радость позабыл — я должен слезы лить: 
Теченье их мои б страданья облегчило. 
Ожесточенное враждующей судьбой,
Ах, сердце умерло на век для наслажденья.
Влей жизнь в него, певец, искусною игрой 
Яви, яви всю власть и силу песнопенья!

А. Киров.

ОБОДРЕНИЕ.
(Из Гелти.)

Почто терзать себя тоскою, 
Доколе младостью цветем?
Почто нам дней своих весною 
Смотреть угрюмым Сентябрем?

* * *

Нас всюду радость провожает, 
Минутных странников земли,
Цветами путь нам устилает, 
Отрадный кажет свет в дали.

СЛАВЯНИН,
ВОЕННО-ЛИТЕРАТУРНЫЙ ЖУРНАЛ,
ИЗДАВАЕМЫЙ
Л. Воейковым.
ЧАСТЬ ВОСЬМАЯ.
1828.

№ XL.
Да помнишь Славянин,
Что он наперсник славы,
Что он великих предков сын, 
Которых меч кровавый
И древле был противным страх! 
Друзья! отцы пред нами:
На тех же мы цветем полях, 
Под теми ж небесами,
Где чада славы разцвели!
Пред нами та ж дорога,
По коей деды протекли 
За Русь, Царя и Бога.

Жуковский.
САНКТПЕТЕРБУРГ.
Печатано в Типографии Императорской Российской Академии.
